%@metapost:Metropolesep2009.mp
%@Titre:Métropole -- Septembre 2009
\par\compog{2}{Metropolesep2009}{1}{%
La figure ci-contre représente un cône de révolution d'axe $(OH)$.
 On sait que $OH=5$~cm et que l'angle $\widehat{HOM}$ mesure 30\degres.
\begin{Enumerate}
\item Tracer le triangle $HOM$ en vraie grandeur.
\item Dessiner la base du cône en vraie grandeur.
\item Calculer la longueur $HM$. Donner le résultat arrondi au mm.
\item On verse de l'eau dans le cône jusqu'au quart de sa
  hauteur. Quel pourcentage du volume total du cône est occupé par
  l'eau ?
\end{Enumerate}
}